{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022163",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성남 정일당 강씨 사당"
    },
    "text": "城南ジョン日堂カン氏の祠堂 (성남 정일당 강씨 사당)\\n\n正一堂カン氏は晋州出身で、正一堂は彼の号です。彼は旧朝鮮時代の政治家であり、文筆家としても有名でした。彼は姜希孟の子孫で、坡平尹氏家の光演と結婚しました。彼は裁縫で生計を立てながら貧しい生活を送りましたが、夫を助けながら一緒に勉強し、詩文と書画に優れていました。彼の祠堂は1989年10月に坡平ユン氏宗親会で鉄筋コンクリート建物として建てられました。その後、建物が劣化すると1998年7月に城南市で正一堂カン氏門中の協力を得て再建されました。建物は正面3間、側面2間の翼工系構造で、側面に風壁があり、中には正一堂カン氏の位牌が安置されています。城南市では彼を現代女性の模範として1992年にカン・ジョンイル党賞を設立し、毎年授与しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "正一堂カン氏はどの地域出身ですか？",
            "answer": "正一堂カン氏は晋州出身です。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏の号は何ですか？",
            "answer": "正一堂カン氏の号は彼の名前です。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏は何で有名ですか？",
            "answer": "正一堂カン氏は政治家と文筆家として有名です。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏の結婚相手は誰ですか？",
            "answer": "正一堂カン氏は坡平尹氏家の光演と結婚しました。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏の祠堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "正一堂カン氏の祠堂は1989年10月に建てられました。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏の祠堂はどのような構造ですか？",
            "answer": "正一堂カン氏の祠堂は正面3間、側面2間の翼工系構造です。"
        },
        {
            "question": "正一堂カン氏の祠堂には何が安置されていますか？",
            "answer": "正一堂カン氏の祠堂には彼の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "城南市では正一堂カン氏をどのように評価していますか？",
            "answer": "城南市では彼を現代女性の模範として評価しています。"
        },
        {
            "question": "城南市で設立された賞は何ですか？",
            "answer": "城南市で設立された賞はカン・ジョンイル党賞です。"
        },
        {
            "question": "カン・ジョンイル党賞は何のために授与されますか？",
            "answer": "カン・ジョンイル党賞は毎年授与され、現代女性の模範としての功績を讃えるために授与されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 257,
        "QA": 324
    }
}